北京周日晚正式抗議美國防預算列名台灣

美國F-16A/B戰機

路透社周一（26日）北京消息，中國已正式向美國提出抗議，譴責美國通過美國2017年度國防預算法案；該法允許展開美台之間高級軍官的軍事交流活動。

路透社周一報導，中國外交部在周日（25日）晚上公布的一項聲明中宣布，已正式向美國表示它的不滿及強烈的反對，並指，台灣是中國領土的一部分，而且這是中國的內政問題。外交部的聲明指出，這項通過的法案，含有要求美國防部長開展美台高級軍官交流等不具法律約束力的內容。北京政府認為這構成了令人無法接受的干涉內政。

北京政府還說，我們敦促美方在台灣問題上，對中國持守承諾，停止美台的軍事接觸，以避免損害中美關係及台灣海峽的和平與穩定。

中國外交部網站25日指出，記者提問道：美國總統奧巴馬日前簽署了“2017財年國防授權法案”。該案含有要求美國防部長開展美台高級軍官交流等不具法律約束力的內容。中方有何評論？ 外交部發言人華春瑩就此回答說：“我們堅決反對美國“2017財年國防授權法案”有關涉台內容，並已向美方提出嚴正交涉。我們對美方簽署該法案表示強烈不滿。”她還說：“台灣問題事關中國主權和領土完整，純屬中國內政。美方上述法案涉台內容儘管不具法律約束力，但嚴重違反中美三個聯合公報原則，干涉中國內政，中 方完全不能接受。我們敦促美方恪守在台灣問題上向中方作出的承諾，停止美台軍事聯繫和售台武器，以免給中美關係和台海和平穩定造成損害。

報導並指出，北京當局在本月初美國總統當選人特朗普與台灣總統蔡英文進行了前所未有的兩國總統電話溝通後表示不滿，但把責任歸咎於台灣蔡英文政府。”